「爭四」真變玄學？阿仙奴罪魁正是他

作客0-0戰平護級圈內的韋斯咸，阿仙奴距離前四名的賽季目標又遠了一步。難道雲格教授的爭四大業，真的成為玄學了嗎？

今天的比賽，從數據方面，阿仙奴本該取得大勝：70%的控球率，22對6的射門次數（其中射正3對0），7對1的角球數，700對302的傳球次數（其中準確率86%對72%）……

那麼，為什麼阿仙奴到了比賽的最後，也沒有敲開「鎚仔幫」的大門呢？主教練雲格恐怕難辭其咎了。首先，在用人上，他過於輕敵了。儘管是作客作戰，但他或許認為排名聯賽倒數第二的韋斯咸還不夠強大，因此他在正選名單中選擇了基奧特、韋舒亞和奈爾斯等幾名「新面孔」。要知道，這3人今季還從未在英超聯賽中正選過。儘管在歐霸盃比賽中表現不錯，但連雲格自己都承認，歐霸盃的對手「與英超聯賽中的對手根本不在一個級別上」。

而且，在換人方面，雲格也似乎有點矯枉過正了。他只是使用了3個換人名額中的2個：韋碧克和拿卡錫迪先後換下了伊禾比和山齊士，上述幾名「新人」卻一個沒動，任由他們踢滿了全場。本來，山齊士在場上能製造出比其他人更多的威脅，而把他換下之後，阿仙奴的威脅一下子減少了。再有，拿卡錫迪本身是中鋒，只不過不是那種傳統的站樁型，讓他打翼鋒或者二前鋒，顯然是難為他了。無論是韋碧克還是拿卡錫迪，都是0射門的這一數據，就是明證。最後，在比賽過程中，基奧特的打法已經為對手所適應。全場比賽，他共有2次射門，其中最後一次出現在第51分鐘；而他的最後一次成功爭頂，也只是出現在第70分鐘，恰好在韋碧克被替換上場之前。這清楚的說明，早在韋碧克出場之前，基奧特已經成為了強弩之末，最該被換下的是他而不是山齊士。

賽後，雲格談到了自己的球隊未能入球的原因：「3天一場比賽的節奏讓球隊失去了銳利。」按照他的說法，從現在開始到聖誕-新年的賽程結束之前，阿仙奴是否就可以不入球了呢？幾乎與阿仙奴同時進行的比賽，曼城作客4-0大勝史雲斯。人家哥迪奧拿的球隊怎麼就這麼銳利呢？

而在球隊體系的選擇上，雲格同樣存在著搖擺不定，畏首畏尾的問題。結合上週末對陣修咸頓的比賽，當時雲格排出的正選是四後衛體系，結果果然是久疏戰陣的梅迪薩卡出了問題，早早導致了失球，下半場雲格終於變回到三後衛，直到比賽臨近結束前才由後備出場的基奧特扳平了比數。今天，由於梅斯達菲仍然因傷缺陣，雲格卻沒有再敢使用四後衛。

如果說以上所言都是戰術層面的問題，那麼在戰略層面，阿仙奴的確經受不起失分的折磨了。進入12月，阿仙奴的3場英超聯賽只取得了2個積分。如果說主場輸給曼聯是實力使然的話，那麼連續2個作客戰平修咸頓和韋斯咸，實在令人無法接受。看看這兩個對手的排名，修咸頓排在積分榜的下半區，而韋斯咸即便上週末剛剛贏了車路士，也只是擺脫了墊底的尷尬。目前，在積分榜上排名阿仙奴前面的，除了曼城、曼聯、車路士、熱刺、利物浦之外，竟然還有般尼！

如果不能在聖誕-新年系列戰役結束之前佔據有利位置，幾乎可以肯定的是，阿仙奴幾乎將無法達成前四名的目標。而看看阿仙奴接下來的賽程，可以說相當凶險：截至1月3日，阿仙奴將有5場聯賽，其中3個主場2個作客。在3個主場中，只有本週末對陣紐卡素聯隊的比賽還算相對輕鬆，另外兩個對手則是利物浦和車路士；而兩個作客對手將是水晶宮（又是倫敦打吡）和西布朗。看目前阿仙奴的作客狀態，即便對手是護級圈的邊緣球隊，也不由得讓人為他們擦了一把汗。

（比切多爾）